白宮或聘百事前CEO任世銀行長

外電引述消息人士稱，美國白宮考慮提議全球第二大汽水集團百事前行政總裁(CEO)盧英德(Indra Nooyi)、財政部國際事務部次長David Malpass，以及海外私人投資公司(OPIC)行政總裁Ray Washburne等人，成為世界銀行行長候選人。

盧英德去年10月卸任百事CEO。Washburne則是在2017年8月起出任OPIC職務。除了他們外，白宮仍有其他考慮人選。

世銀行長金墉將於2月1日正式離職。美國在世銀有控制性的投票權，因而傳統上由華盛頓決定世銀行長人選。